83歲媽媽心臟有血瘀塊 公院超聲波檢查排到2021年

市民Jimmy King在社交媒體發帖，不滿母親輪候公立醫院照心臟超聲波要等3年。

公院專科服務輪候時間長，冰封三尺已非一日之寒。市民Jimmy King於本周一（9月3日）在社交媒體發帖，分享8旬母親輪候公立醫院服務的苦況，事緣其母早前被診斷心臟有血瘀塊，需服食薄血丸，醫生建議母親做心臟超音臟檢查，以檢驗薄血丸成效，Jimmy的母親周一到位於大埔的那打素醫院，申請輪候接受超音波心臟檢查，豈料覆診紙顯示，母親須排期至3年後、即2021年9月13日，才可以做檢查。

Jimmy獲悉後非常勞氣，指母親年事已高，等到3年後才接受檢查，質疑結果有何參考價值：

那門子的醫學？三年後才去驗，有乜用呀？阿媽今年83歲（按：覆診紙年齡為79歲），希望等到！
他又指責特首林鄭月娥管理不善：

特首林鄭，我們缺錢嗎？還是缺人呀？做個心臟超聲波，二十分鐘的事，要等三年，你醜唔醜呀！
此帖一出，引起不少網民共鳴，有同病相憐的網民表示，母親5年前到公院求診，以為身體無大礙，被安排輪候再做深入檢查，但竟然需要等3年。於是他帶母親到私院求醫，花了7,000元做檢查，豈料驗出患上癌症，而且惡化至第3期（癌症分4期）。母親死後2年，公院竟寄信件來指其母沒有按照時間前去檢查。

亦有網民指出，自己在公院有個檢查，由2015年輪候至2019年，建議Jimmy安排年邁母親先到私家醫院檢查，若發現大問題，便攜同報告到急症室求診。

有網民表示身同感受。（Facebook截圖）
有網民表示身同感受。（Facebook截圖）

該帖引起不少人共嗚。（Facebook截圖）
該帖引起不少人共嗚。（Facebook截圖）

早前有數據顯示，關節痛患者若在新界西醫院聯網進行全關節置換，竟要輪候逾9年，如果加上輪候骨科專科，其要排超過11年。其他聯網換關節輪候時間，亦由3年至6.3年不等。

其實好多人拎左籌因為等太耐就去左搵私家，但又唔會去取消番個籌，咁樣搞法 只會無限loop，個個排期等勁耐。 政府應該要改下個方法

我懷疑政府專登，如果唔係私家屎都冇得食